【企足8粒鐘 政府立法要求僱主提供椅子】

【香港企足8粒鐘 印度城市立法要求僱主提供椅子】

「入行前都無諗過會咁嚴重！」大型連鎖店助理因長時間站立而患上筋膜炎。犧牲健康所換來的，可能都只是最低工資。

香港不旦工時長，站立工作時數亦很長。調查*顯示超過一半受訪者每周工作49小時，近6成人每天站立工作超過8小時。長期站立為工人帶來不同病患，除了肌肉腫痛，還有機會導致腳部疾病如靜脈曲張和足底筋膜炎。

同一時空下，遠在南印度的城市喀拉拉邦（Kerala）有所改革。本月，一個由女性組成的工會（Amtu），成功爭取地方政府立法，保障服務業員工可以坐下休息的權利。跟香港服務業一樣，印度員工每天都面對長工時，而且只能站不能坐，甚至不被容許身體倚靠牆壁，導致大部分員工都出現腳部肌肉疼痛問題。經過幾年努力爭取，當地政府響應工會訴求，修改勞工法例，要求僱主為服務業員工提供椅子。

現時，香港勞工處草擬了《站立工作和服務櫃檯設計指引》，但指引並非等同立法，是否跟從，最後還需靠老闆自律。早在2007年，本地藝術家程展緯就發起運動，為香港藝術館保安員成功爭取第一張椅子。民間亦一直為零售業、保安員等前線員工「爭櫈仔」，有連鎖店和超市相繼響應。

原來連坐下來，也要花很大的力氣。

不論是長年站着的零售業前線，還是在後樓梯鋪紙皮休息的落場員工，打工族承受的壓迫，隨處可見。在老闆面前，勞工普遍沒有談判能力，大多數人都不會因為「一張櫈」而跟老闆對著幹。因此，若然有人以生計作為籌碼，來為同業爭取不同的勞工權利，請不要怪他們「阻住你返工」。
＿＿＿＿＿＿＿＿

【香港工時全球第一】連鎖咖啡店員工：試過一星期踩80幾個鐘

【調查指近6成服務業工友日企逾8小時 工會促立法增指定休息時間】

【印度女工革命 成功爭取有櫈坐 揭勞工慘況】

＿＿＿＿＿＿＿＿
► 了解香港青年，留意 隱形香港！
#服務業 #勞工權益 #工人運動

*香港物業管理及保安業總工會與零售、商業及成衣業總工會本月公佈的調查

提供完d員工又咪唔敢坐

其實加張座椅真係好容易做到嘅事

之前賣衫企足8粒鐘對腳日日都又痛又酸

已經唔係話咩爭取減工時加人工呢啲講錢嘅嘢
而家香港班奴隸連爭取張凳都唔夠膽
仲廢撚過班南亞
一日到黑淨係識驚冇工返
根本甘心做狗

所以我不嬲都當香港做服務業嗰班係狗咁看待
有唔滿意就投訴再搲吓佢哋公司著數睇佢哋好似狗咁say sorry ~ 爽
唔滿意?
咪同你老細講吓爭取吓叫佢改善吓你啲奴工權益囉
如果你哋敢嘅話

利申:
一向尊敬服務行業人仕
但只限外國歐美呢啲會勇於出嚟捍衛自己利益從業員
唔係香港呢班淨係識鵪鶉甚至有人走出嚟幫自己發聲都要玩割蓆嘅港豬奴隸